{"id":"a7","orderID":"a0007","name":"Grammle-A7","slug":"das-oder-der-EuGH","aliases":["a7","593d8231edd8094a9aa543fee38db6bc"],"arten":"fehler","kategorien":["artikel","bedeutung"],"wrong":"das EuGH","correct":"der EuGH","wrongex":"2020 erklärte **das EuGH** das Privacy-Shield-Abkommen mit den USA für nichtig.","correctex":"2020 erklärte **der EuGH** das Privacy-Shield-Abkommen mit den USA für nichtig.","status":2022,"alt":["der Europäische Gerichtshof"],"confusion":["das Gericht"],"source":[{"duden":"https://www.duden.de/rechtschreibung/EuGH"},{"wikipedia":"https://de.wiktionary.org/wiki/EuGH"},{"wiktionary":"https://de.wiktionary.org/wiki/EuGH"}],"wrongs":["\\b(d|D)(as|AS) (E|e)(u|U)(G|g)(H|h)\\b"],"explanation":"Die Abkürzung  „EuGH“ steht für „Europäischer Gerichtshof“ und muss daher männlich sein.","uid":"593d8231edd8094a9aa543fee38db6bc","type":"regeln"}
